export default {
  id: 'grammar_word_2_2',
  name: '문법책 단어 (2-2 / 200자 / 글자)',
  data: [
    { question: 'ひろい/넓다', answer: ['広い'] },
    { question: 'へや/방', answer: ['部屋'] },
    { question: 'せまい/좁다', answer: ['狭い'] },
    { question: 'かさ/우산', answer: ['傘'] },
    { question: 'たかい/높다, 비싸다', answer: ['高い'] },
    { question: '/스카프', answer: ['スカーフ'] },
    { question: 'やすい/싸다', answer: ['安い'] },
    { question: 'ふじさん/후지산', answer: ['富士山'] },
    { question: 'ひくい/낮다', answer: ['低い'] },
    { question: 'いす/의자', answer: ['椅子'] },
    { question: 'つくえ/책상', answer: ['机'] },
    { question: 'え/그림', answer: ['絵'] },
    { question: 'おんがく/음악', answer: ['音楽'] },
    { question: 'おおきな/큰 (예외 い형용사)', answer: ['大きな'] },
    { question: 'ちいさな/작은 (예외 い형용사)', answer: ['小さな'] },
    { question: 'しょうせつ/소설', answer: ['小説'] },
    { question: 'おもしろい/재미있다', answer: ['面白い'] },
    { question: 'じょうだん/농담', answer: ['冗談'] },
    { question: 'つまらない/재미없다', answer: ['詰まらない'] },
    { question: 'せんしゅ/선수', answer: ['選手'] },
    { question: 'つよい/강하다', answer: ['強い'] },
    { question: '/팀', answer: ['チーム'] },
    { question: 'よわい/약하다', answer: ['弱い'] },
    { question: 'こんげつ/이번 달', answer: ['今月'] },
    { question: 'いそがしい/바쁘다', answer: ['忙しい'] },
    { question: 'じんせい/인생', answer: ['人生'] },
    { question: 'ながい/길다', answer: ['長い'] },
    { question: 'なつやすみ/여름방학', answer: ['夏休み'] },
    { question: 'みじかい/짧다', answer: ['短い'] },
    { question: 'あに/형, 오빠', answer: ['兄'] },
    { question: 'うで/팔', answer: ['腕'] },
    { question: 'ふとい/굵다', answer: ['太い'] },
    { question: 'あし/다리', answer: ['足'] },
    { question: 'ほそい/가늘다', answer: ['細い'] },
    { question: 'わかい/젊다', answer: ['若い'] },
    { question: '/투수, 피처', answer: ['ピッチャー'] },
    { question: '/스트레이트, 직구', answer: ['ストレート'] },
    { question: 'はやい/(속도가) 빠르다', answer: ['速い'] },
    { question: 'はやい/(시간, 시기가) 빠르다, 이르다', answer: ['早い'] },
    { question: '/인터넷', answer: ['インターネット'] },
    { question: '/스피드', answer: ['スピード'] },
    { question: 'おそい/느리다', answer: ['遅い'] },
    { question: 'かいがいりょこう/해외여행', answer: ['海外旅行'] },
    { question: 'たのしい/즐겁다', answer: ['楽しい'] },
    { question: 'ちゅうしゃ/주사', answer: ['注射'] },
    { question: 'いたい/(통증으로) 아프다', answer: ['痛い'] },
    { question: 'いぬ/개', answer: ['犬'] },
    { question: 'かわいい/귀엽다, 예쁘다', answer: ['可愛い'] },
    { question: '/케이크', answer: ['ケーキ'] },
    { question: 'あまい/달다', answer: ['甘い'] },
    { question: 'からい/맵다', answer: ['辛い'] },
    { question: 'そぼ/할머니', answer: ['祖母'] },
    { question: '/카레', answer: ['カレー'] },
    { question: 'おいしい/맛있다', answer: ['美味しい'] },
    { question: 'ばんごはん/저녁밥', answer: ['晩御飯'] },
    { question: 'まずい/맛없다', answer: ['不味い'] },
    { question: 'あじ/맛', answer: ['味'] },
    { question: 'わるい/나쁘다', answer: ['悪い'] },
    { question: 'みる/보다', answer: ['見る'] },
    { question: 'あさごはん/아침밥', answer: ['朝御飯'] },
    { question: 'たべる/먹다', answer: ['食べる'] },
    { question: 'きもの/옷, 일본옷', answer: ['着物'] },
    { question: 'わふく/일본옷', answer: ['和服'] },
    { question: 'きる/입다', answer: ['着る'] },
    { question: 'まど/창문', answer: ['窓'] },
    { question: 'あける/열다', answer: ['開ける'] },
    { question: 'しめる/닫다', answer: ['閉める'] },
    { question: 'かりる/빌리다', answer: ['借りる'] },
    { question: 'でんき/전기, 불', answer: ['電気'] },
    { question: 'つける/켜다, 붙이다', answer: ['付ける'] },
    { question: 'でんわ/전화', answer: ['電話'] },
    { question: 'かける/걸다, (안경을) 쓰다', answer: ['掛ける'] },
    { question: 'こたえ/대답, 해답', answer: ['答え'] },
    { question: 'みせる/보여주다', answer: ['見せる'] },
    { question: 'しめる/매다, 조이다', answer: ['締める'] },
    { question: '/샤워', answer: ['シャワー'] },
    { question: 'あびる/끼얹다, 쬐다, 뒤집어쓰다', answer: ['浴びる'] },
    { question: 'おぼえる/외우다, 기억하다', answer: ['覚える'] },
    { question: 'おしえる/가르치다', answer: ['教える'] },
    { question: 'なまえ/이름', answer: ['名前'] },
    { question: 'でんわばんごう/전화번호', answer: ['電話番号'] },
    { question: 'わすれる/잊어버리다', answer: ['忘れる'] },
    { question: 'おさら/접시', answer: ['お皿'] },
    { question: 'ならべる/늘어놓다, 나란히 놓다', answer: ['並べる'] },
    { question: 'しお/소금', answer: ['塩'] },
    { question: 'いれる/넣다', answer: ['入れる'] },
    { question: '/어드레스, 주소', answer: ['アドレス'] },
    { question: 'かえる/바꾸다', answer: ['変える'] },
    { question: 'ごみ/쓰레기', answer: ['塵'] },
    { question: 'すてる/버리다', answer: ['捨てる'] },
    { question: 'ドイツご/독일어', answer: ['ドイツ語'] },
    { question: 'はじめる/시작하다', answer: ['始める'] },
    { question: 'あつめる/모으다', answer: ['集める'] },
    { question: 'ひこうき/비행기', answer: ['飛行機'] },
    { question: 'しらべる/알아보다, 조사하다', answer: ['調べる'] },
    { question: 'うえる/심다', answer: ['植える'] },
    { question: 'たてる/짓다', answer: ['建てる'] },
    { question: 'つける/담다', answer: ['漬ける'] },
    { question: 'めがね/안경', answer: ['眼鏡'] },
    { question: 'ねだん/값, 가격', answer: ['値段'] },
    { question: 'あげる/올리다', answer: ['上げる'] },
    { question: '/코스트, 비용', answer: ['コスト'] },
    { question: 'さげる/내리다', answer: ['下げる'] },
    { question: 'やめる/그만두다', answer: ['辞める'] },
    { question: 'かたづける/치우다', answer: ['片付ける'] },
    { question: '/클래스메이트', answer: ['クラスメート'] },
    { question: 'いじめる/괴롭히다', answer: ['苛める'] },
    { question: 'むかし/옛날', answer: ['昔'] },
    { question: 'にっき/일기', answer: ['日記'] },
    { question: 'みつける/발견하다, 찾아내다', answer: ['見付ける'] },
    { question: 'でんきゅう/전구', answer: ['電球'] },
    { question: 'とりかえる/갈다, 교체하다', answer: ['取り替える'] },
    { question: 'けっこん/결혼', answer: ['結婚'] },
    { question: 'きめる/결정하다', answer: ['決める'] },
    { question: 'どろぼう/도둑', answer: ['泥棒'] },
    { question: 'つかまえる/잡다', answer: ['捕まえる'] },
    { question: 'わすれもの/분실물', answer: ['忘れ物'] },
    { question: 'とどける/갖다 주다', answer: ['届ける'] },
    { question: 'うんどう/운동', answer: ['運動'] },
    { question: 'つづける/계속하다', answer: ['続ける'] },
    { question: 'うける/받다, (시험을) 보다', answer: ['受ける'] },
    { question: 'しけんをうける/시험을 보다', answer: ['試験を受ける'] },
    { question: 'ほめる/칭찬하다', answer: ['褒める'] },
    { question: 'とめる/세우다', answer: ['止める'] },
    { question: 'とめる/(차를) 세우다', answer: ['停める'] },
    { question: 'みち/길', answer: ['道'] },
    { question: 'まちがえる/틀리다, 잘못하다, 잘못 알다', answer: ['間違える'] },
    { question: 'かく/쓰다, 전산에 기록하다', answer: ['書く'] },
    { question: 'おちゃ/차', answer: ['お茶'] },
    { question: 'のむ/마시다', answer: ['飲む'] },
    { question: 'えんぴつ/연필', answer: ['鉛筆'] },
    { question: 'おくる/보내다', answer: ['送る'] },
    { question: 'ひ/불', answer: ['火'] },
    { question: 'けす/끄다', answer: ['消す'] },
    { question: 'しる/알다', answer: ['知る'] },
    { question: '/담배', answer: ['たばこ'] },
    { question: 'すう/흡입하다, 피우다', answer: ['吸う'] },
    { question: 'ぬぎる/벗다', answer: ['脱ぎる'] },
    { question: 'しんぶん/신문', answer: ['新聞'] },
    { question: 'よむ/읽다', answer: ['読む'] },
    { question: 'しゃしん/사진', answer: ['写真'] },
    { question: 'とる/찍다, 촬영하다', answer: ['撮る'] },
    { question: 'ざっし/잡지', answer: ['雑誌'] },
    { question: 'かす/빌려주다', answer: ['貸す'] },
    { question: 'まつ/기다리다', answer: ['待つ'] },
    { question: 'ならう/배우다', answer: ['習う'] },
    { question: 'おかね/돈', answer: ['お金'] },
    { question: 'かえる/돌려주다', answer: ['返る'] },
    { question: 'よぶ/부르다', answer: ['呼ぶ'] },
    { question: 'は/이, 치아', answer: ['歯'] },
    { question: 'みがく/닦다', answer: ['磨く'] },
    { question: 'さいふ/지갑', answer: ['財布'] },
    { question: 'なくす/잃어버리다, 분실하다', answer: ['無くす'] },
    { question: 'くすり/약', answer: ['薬'] },
    { question: 'じゅぎょう/수업', answer: ['授業'] },
    { question: 'くつした/양말', answer: ['靴下'] },
    { question: 'せつめいしょ/설명서', answer: ['説明書'] },
    { question: 'こいびと/연인', answer: ['恋人'] },
    { question: 'よろこぶ/기뻐하다', answer: ['喜ぶ'] },
    { question: '/클래식', answer: ['クラシック'] },
    { question: '/바지', answer: ['ズボン'] },
    { question: 'ひく/연주하다', answer: ['弾く'] },
    { question: 'はく/신다', answer: ['履く'] },
    { question: '/냄새', answer: ['におい'] },
    { question: 'かぐ/(냄새를) 맡다', answer: ['嗅ぐ'] },
    { question: 'かびん/화병', answer: ['花瓶'] },
    { question: 'はがき/엽서', answer: ['葉書'] },
    { question: 'もつ/들다, 가지다', answer: ['持つ'] },
    { question: 'あらう/씻다', answer: ['洗う'] },
    { question: 'うる/팔다', answer: ['売る'] },
    { question: 'そうじ/청소', answer: ['掃除'] },
    { question: 'たのむ/부탁하다, 의뢰하다', answer: ['頼む'] },
    { question: 'ふむ/밟다', answer: ['踏む'] },
    { question: 'えらぶ/고르다, 선택하다', answer: ['選ぶ'] },
    { question: 'まんねんひつ/만년필', answer: ['万年筆'] },
    { question: 'おす/누르다, 밀다', answer: ['押す'] },
    { question: 'さす/가리다, (우산을) 쓰다', answer: ['差す'] },
    { question: 'じどうしゃ/자동차', answer: ['自動車'] },
    { question: 'たのしむ/즐기다, 기대하다', answer: ['楽しむ'] },
    { question: 'きょうみ/흥미, 관심', answer: ['興味'] },
    { question: '/유럽', answer: ['ヨーロッパ'] },
    { question: '/주유소', answer: ['ガソリンスタンド'] },
    { question: 'おてあらい/화장실', answer: ['お手洗い'] },
    { question: 'あさって/모레', answer: ['明後日'] },
    { question: 'かちょう/과장', answer: ['課長'] },
    { question: 'こうぎ/강의', answer: ['講義'] },
    { question: 'じゅんび/준비', answer: ['準備'] },
    { question: 'きょうそう/경쟁', answer: ['競争'] },
    { question: '/사촌', answer: ['いとこ'] },
    { question: 'へんじ/대답, 답장', answer: ['返事'] },
    { question: 'けんか/싸움', answer: ['喧嘩'] },
    { question: 'せんたく/세탁', answer: ['洗濯'] },
    { question: 'しゃかいかがく/사회과학', answer: ['社会科学'] },
    { question: 'けんきゅう/연구', answer: ['研究'] },
    { question: 'あんない/안내', answer: ['案内'] },
    { question: 'さんぽ/산보', answer: ['散歩'] },
    { question: 'しつもん/질문', answer: ['質問'] },
    { question: 'はなび/불꽃놀이', answer: ['花火'] },
    { question: 'けんぶつ/구경, 구경꾼', answer: ['見物'] },
    { question: 'げしゅく/하숙', answer: ['下宿'] }

  ]
}
